香港電台不獲邀製作七一升旗禮及酒會 回歸後首次 改聘用TVB

香港電台近期捲入政治風波，屢次被投訴節目偏頗及反政府。《香港01》接獲消息指港台今年不獲政府邀請製作七一升旗禮及酒會儀式。港台發言人證實消息，不過政府發言則稱，決定是由於今年基本法推行30周年，公民教育委員會聯同香港青年聯會製作一系列活動及節目，包括七一升旗禮及酒會儀式，而無綫電視（TVB）為今次節目製作承辦商。

消息：政府未來活動收回港台製作權

香港自1997年回歸後，每年的7月1日均會在金紫荊廣場舉行升旗禮，及在會展舉行慶祝酒會。據悉，過去多年的七一升旗禮及酒會儀式由港台的一般節目組、公共事務組及教育電視部輪流製作。

消息透露，決定同由於港台近期表現「唔好」，所以政府決定「七一唔畀佢做」，更揚言未來或會有更多活動或節目會收回製作權。

港台今年不獲政府邀請製作七一升旗禮及酒會儀式，令人聯想到近日港台風波，包括商經局成立新的專責小組檢討港台管治、《頭條新聞》被通訊局警告、副廣播處長陳敏娟請辭等。

港台證實未獲邀製作 只負責分發訊號

《香港01》向港台查詢事件，港台發言人證實消息，指今年未獲邀參與七一升旗禮及酒會儀式的製作，但一如往常會負責分發訊號予本地電視台及新聞處。至於政府通知日期等則未能回覆。

有了解事件的人士指，政府過去5月會與港台談及細節，「今年冇搵我哋，都冇講點解唔邀請我哋做。」

政府：青聯製作 聘用TVB

政府發言人則指，因本年度為基本法推行30周年，公民教育委員會聯同香港青年聯會將製作及推行一系列節目及活動以推廣基本法，其中包括於本年7月1日舉行的官方升旗儀式暨慶祝酒會活動，並為系列活動的序幕。而無綫電視（TVB）為青聯聘用的節目製作承辦商，協助提供活動的場地佈置及節目製作、轉播等服務。

何時通知港台今次安排？發言人指，民政事務總署過去會5月初舉辦籌備會議，但今年因疫情影響，故安排在6月初才落實，遂於本年6月5日通知相關部門及機構出席籌備會議時，同步通知香港電台有關安排。

幫CCTVB回血

垃圾政府梗係要配垃圾電視台架啦
港殤有咩好慶祝

利益輸送比妓女台

送錢俾ccctvb使就真

手足

icac

七一升旗梗係要留比CCTV香港台

重好，呢啲19活動畀哂黨媒做啦
恨撚咗好耐啦，由90年代開始

唔使分薄資源做無謂野
可能喺好事

好搞笑
港台屬於官媒，但係官方活動就唔洗佢去
反而一間就嚟冧嘅親中電視台就獲邀

屌你有政府部門唔用比錢私人公司？

收歸TVB做部門，獨立港台啦

陳欣又fatfat了

其實港台有無做都收咁多人工

是Q但啦
呢啲無謂垃圾活動都唔會有人睇
就算港台播都唔會睇啦

對TVB好嬲好嬲既巴絲，不妨派嬲比TVB金主？

【維穩金主】加料涼茶，細菌補身 - 鴻福堂 (26 Jun)

【維穩金主】陳敏之：有時我都幾同情你班網絡判官，人生可以咁無聊 - 曼秀雷敦
出帖頻率： (最後更新：18/6)

【維穩金主】陳敏之：我真係好羨慕網民可以管埋啲同自己無關嘅事 - The Bakerism (25 Jun)

【維穩金主】我係中國人呀屌！巨浪大切-アメ横丁-EDO老闆支持香港再出發&支持TVB (最後更新：25/6)

以前冇做過，就好易出錯。

港台高質咁多
用埋cctvb啲垃圾製作

Who is he

回乜撚嘢歸，好聽啲就係主權移交，實際上係支那對香港再殖民。

係咪諗住叫班星夢罐頭上去表演

on9, 又使納稅人錢做on9嘢

希望酒會班人中肺炎
最緊要人有事

迫CCTVB播冇人睇嘅節目

好耐無睇CCTVB

港共認證
開心畜隸：I Love TVB~~~

留返畀你睇

呢啲應該搵icac啦

有國才有家

官方認證cctvb

配音員？

喺

由林女士直接管轄

港共:唔好政治化

推 7.1反黨安法大遊行

將CCTVB納入政府部門吖笨

七一又行街
我都怕港台攝記辛苦跑幾場

記得搵曾志偉同馬蹄露做旁述

兩個部門黎，記者都係要去

一個慈善show CCTVB收成過百萬製作費，呢D點會收得少？又可以幫CCTVB回血。理得佢收視幾多，最重要利益輸送。

送錢俾党媒

CCTV B台

出晒面

今次要唔要1000萬？

因為每一個香港人出世果間醫院部電視機系長開播住ＴＶＢ而唔系港視

CCTVB就算一個廣告都無都唔會死
因為政府一定注資

真係cctvb

加油！

「笑什麼畜牲，你有分養肥佢」

仲好啦
港台又冇錢收

港台：可以慳番製作費，反正撥款就係得咁多

希望係呀叻做大會主持

主所謂任何節目有呀叻，都會.....

同中聯辦講有味笑話

再噪直接注資cctvb呀

港台如果係官媒就唔會咁出色

駱惠寧 潤滑零

中國城一國兩制

果然係cctbb，繼續奶落去

用納稅人錢喎要唔要交代下

佢D普通話只係比吹屎眼好少少，連普通話都唔係完全識講。
上得71儀式做MC起碼普通話講得準，佢上台盞笑死人。
警告：以下片段來自港人講地

港台係公營電台
唔係官媒
官媒係cctv 人民日報嗰D

你平時聽政府廣告，什麼暴動判幾多年，最近國安法，都係呢把閪聲

大愛撚話入面好多「良心記者」頂住

如果唔係公開招標嘅話，有機會告得入。

諗起都好笑

又少d垃圾節目
屋企可以長期播港台電視31

RTVB

真係好撚灰，交稅後啲資源係比人禁住嚟分比自己人，點解

ICAC執笠.jpg

港台冇得做，職員人工都照出既，冇乜所謂啦

反而tvb真係唔掂，要靠咁既方式放水比tvb

Cctvb 食撚屎

咪係黑箱作業

who cares

希望有植入式廣告

索性叫tvb做政府電視啦
還返港台出嚟

即係啲錢畀哂CCTVB 唔畀港台

查緊廚房佬收利是呢D大case 唔得閒查政府差佬

又益cctvb

自己比左錢既部門唔用，要送錢比人洗

cctvb=政苦台

成日響 cctvb 黃金時段 sell 國安法果位配音員。

唔知又要幾多錢

大家一齊抵制CCTVB

民間TVB團隊需要大家既支持
FB:
TG:

成日叫人唔好政治掛帥，但自己做咩決定都係政府掛帥

留返啲時間開特備寫臭中共啦，投飽佢啦廢老

？

點解乜都唔使咨詢市民嘅

反正唔會睇 賀佢走母臭化

事實證明CCTVB要靠支共同港共BUMP水先生存到

前排CCTVB轉型賣晒廣告幫人搞event，到底有冇生意，又話由借場地同製作一手包辦，宜家已經唔見咗嗰個廣告，睇怕收咗皮

官方認證
準備畀美國制裁

who fucking cares
狗都冇興趣睇

一定要用力抵制CCTVB
整死CCTVB先對香港人有幫助

CLS公司

堅持做日任
日常消費抵制tvb廣告商

搵CCTVB藝人去會被人狙擊，而且經濟唔好公司又cut宣傳budget，藝人又冇星味，仲搵佢哋？不如去IG/YT搵人仲好。

官媒身份認證

咪睇下重可以玩幾耐

認同

推cctvb版驚訊

10.1酒會升旗繼續搵CCTVB
政府廣告搵CCTVB藝人拍／配音
搵CCTVB製作宣傳政府嘅節目

政府大把錢，CCTVB發大財

肺炎仲酒會？

垃圾揾垃圾

無良政府搵無良雇主，簡直係蛇鼠一窩絕配

根本政府本身就係玩緊紅色經濟圈

香港電台

係陰乾香港電台, 到時無錢, 要炒人, 就要低頭

藍到不行

審計署係咪要調查下

跪阿拿！
屎都冇得你食

黨媒認證
TVB 一定排係制裁名單前列

垃圾拍垃圾

笑撚咗

咪仲好
反正CCTVB 都無人睇架啦

利益輸送icac 唔洗查香港貪污時代重返

係咪即係 cctvb 好唔撚掂到要開水喉射下姐

腥港小姐又話俾多 d 時間大家報名
😂廣告時段 viu 起碼四個街客 cctvb 兩個或以下

有無文妓又出下文話抵制無咩用

我地民間真係要頂住，堅決抵制cctvb